\section*{Introducción}

\noindent
El problema binario de la mochila, \textit{Binary Knapsack Problem}, o con su nombre más reconocido, \textit{0/1 Knapsack}, es un problema clásico de optimización combinatoria. Como consecuencia de su popularidad, existen múltiples maneras de resolver este problema, tanto las que hacen uso del concepto de \textit{programación dinámica}, como de la delimitación de límites superiores mediante la relajación del problema; y por supuesto, las implementaciones con heurísticas.\\

Para este proyecto, se decidió intentar resolver este problema usando Particle Swarm Optimization; una optimización basada en el comportamiento de animales que se mueven en conjunto, tales como las bandadas de aves o los cardúmenes, propuesta en 1995 por Kennedy, un psicólogo social, y Eberhart, un ingeniero eléctrico \cite{PSO}. Probamos su efectividad con cuatro instancias, de distintos tamaños y complejidades; y se mostrarán los mejores resultados obtenidos. 